召集所有精神病情緒病患者（11）

召集所有精神病情緒病患者（10）

驚糖絲唔知開多個post 推下先

佢係精神領袖

Ddos巴打係咪學歷高嘅人？

媽媽

有冇人同我一樣自感有精神/心理問題但一直冇同身邊嘅人提過

會同最親既人講
但日常生活表現得好正常

X2 除左長期經常失蹤之外 喺人面前仲正面過其他人

唔知自己1001左

我開前會搜尋左先, 無事的

後日飛左靠你地了

應該係, 佢對醫學最熟悉咁

上到網就上黎啦

我仲讀緊中學，學歷唔高不過智商高，點解咁問？

睇你打d野比人感覺好大個

我今年先18

個度成日停電, 盡量

你答既野似有d power 既人, 串串地咁

有冇睇私家精神科醫生？唔識揀嘅話就叫佢介紹，任何精神病睇心理學家都係好重要，除非精神分裂

性格問題，我有asperger syndrome,唔知你聽過未，上網Google下就明

亞氏保加症？好似d人都會好高IQ

btw我係繁華絲 諗唔到改咩名 就改左呢個 我日日個頭都就爆

有親戚頂唔到今日走了 好怕自己有日都係

精簡易記

Mania 係你imaginary friend ?

Mania好似好正咁

係，患者唔一定高IQ ,但係一定有正常IQ,不過通常天才（醫學定義係IQ 130或以上）都有asperger

唔識依個英文誤會晒意思
試下聽平靜音樂會唔會好d

唔緊要 因為depressed嘅人多過狂燥好多 bipolar嘅人我識嘅都係depression出現得多啲 所以少啲人提mania

聽靜嘅歌好似係會平靜少少 但係夜晚靜就黎料

飛左就唔上黎？

GOOGLE左, 又識多一種!

上到網會, 但正常去旅行會上少左, 同埋個邊好熱, 個人可能會燥底, 平時好怕熱, 不過今次係家庭旅行一定要去

以前中學個師弟都有，睇你打字正正常常，係個feel惡啲，完全想像唔到你真人係好似我師弟咁
但我個陣完全唔識同佢相處，一見到就會走人，因為每次見到佢佢都會責怪我唔返團契之類

有冇食藥平靜返
就咁睇字都覺得幾辛苦
情緒咁兩極

咁好好享受旅行啦

我都覺個feel惡惡地

我以為係人名

搽多啲防曬，唔係變越南妹

Depression 留名

可能會放棄, 聽人講去完點都會黑好多, 我仲要去游水

記得無耐之前TVB重播套劇朱千雪做亞氏保加症, 講佢真係好叻, 不過講野唔識表達

黑左好難白返

馬德鐘個套嘛
膠劇一套

好似係, 重播個D我返工前會開住電視望兩眼, 我印像中以前直播時係無睇過, 因為太膠

突然又唔想返香港

係

返左香港成個月都好後悔
奈何個邊冇地方住又唔想比多舊錢租
然後依家日日為左唔見屋企人走左去返暑期工

絲打可以考慮下返嚟情況ok嘅話返下工
起碼唔洗對着壓力源

好大壓力

想問下你地去邊度睇醫生
我覺得自己嚴重到唔食藥唔得

食藥冇用 試下腦電盪

每日要返工啲日子都好準時六點零醒一醒
不論前一晚幾點訓都好
係咪精神太緊張

same here
8點幾醒
但我放假

好想要安眠藥
訓唔到教

我都慣左醒一醒 再訓返

你之前嗰啲"dum" 晒？

琴晚頭痛左成晚

終於放假

我都係琴晚頭痛，跟住而家又頭痛
我懷疑係感冒個幾禮拜請得假多，無野做壓力大

今晚食粒安眠藥鬆下佢

仲有因爲病左唔跑得步

係呀
要聽日去藥局拎藥先有

我都想食
好辛苦，日日訓唔到，又不停發啲勁唔開心嘅夢

做咩無曬？

佢好似掉曬

原來答左，睇唔到自膠
頂住啊

挨埋今日啦

絲打你醫生有開慢性處方?

我死得啦 唉
點算 點解我咁蠢

咁樣返香港面對屋企人，我100%真係會自殺

屌，屎都柯唔出有無咁撚廢呀我，完全唔知可以點

返香港第一件事睇私家先, 台灣貴成點, 同時唔貴過香港都要買d 架啦

冷靜d先 返到香港好易約到醫生

唉，依家book左第二間醫院聽朝睇
我最怕醫生唔開藥比我
因為頭先藥房條友話我張健保卡要5號先比再拎藥
主要係因為白瓜子係受管制藥，唔可以一次過拎咁多
唉，我都唔知，我正係想要安眠藥，無血清無乜所謂，我想要白瓜子
之前自行停藥，所以仲有血清，夠我食多3個星期，但我無安眠藥我會死，又要喊了

你依幾日洗唔洗早起身？
如果唔洗試下晏奏訓下
你幾日訓唔到身體都會攰
始終會訓到
唔好太擔心

聽日後日都要
等聽日睇埋醫生先算

唔使怕香港應該好易睇到醫生拎到藥

如果聽日用健保睇拎唔到藥就去用自費睇啦
或者搵自己醫生要佢再開
係就係貴 不過應該拎到藥
再拎唔到就要返嚟睇醫生
或者考慮改遲一日返
撐著到下次返去呀

lm

有冇人可以語音吹水

借問聲呢度有冇躁鬱症病人
懷疑屋企人有呢個病 但唔肯定
上網睇過啲症狀有啲似有啲唔似
想知躁鬱症病人平時會有咩習慣
同屋企人關係如何

啱啱入完急症
喊到仆街，全部姑娘都勁惡
打針又痛到仆街
話左透唔到氣又唔撚信

話我胃好痛，好頭暈，想嘔，透唔到氣，就係咁懷疑我有bb
遲左一個星期姐，會唔會有bb我自己最清楚啦，驗完出黎咪無bb囉
雖然打完止痛針依家唔痛，但係個個都唔信我胃好痛透唔到氣
照左x光驗埋，一切正常，但我就係胃痛透唔到氣呀嘛，又唔柒信我

咁都係香港好啲，有事去養和睇廿四小時門診，冇人會唔信你

清一色你一定要白瓜子?冇得其他安眠既代替?頂住呀喂

有無人試過唔記得咗自己
depression anxiety 唔知有無精神分裂/人格分裂

白瓜子藥房係咪都買到

你同啲藥房佬熟嘅可能可以買到
但正常要醫生處方

個醫生打支止痛針，之後話我腸氣好多
完全無理過我作嘔頭暈透唔到氣嘅問題，雖然止左痛，但我頭先又喊又透氣勁辛苦都唔柒理我
正係識問我幾時黎m，會唔會有bb

但手頭無藥，台北屋企有之前食剩嘅eurodin，等聽朝睇醫生再叫醫生開藥，唔知佢肯唔肯開藥比我就真，唔肯就返香港睇算，怕返香港睇比老母發現我有病

仲喺醫院定點 身邊有冇人知？
而家有冇好d

就算唔肯開白瓜子 睇下佢肯唔肯開q仔之類都係會眼訓既藥? 聽日keep in touch!返hk睇私家照計屋企人唔會知

間房塊牆好撚多蟻
點訓

返左屋企，全程男友陪住我，得佢一個信我透氣好辛苦，之後佢問我係咪焦慮症發作，我自己都唔知
但我喊主要係因為好怕打針同抽血，個姑娘又打到我勁痛，我咪係咁喊
依家打左止痛針就唔痛，但個肚都係谷住谷住，同埋訓唔着

私家無咁多錢睇，我又無返pt
但正路都會開藥比我掛

最憎昆蟲

搞撚咗成晚

其實點解一定要白瓜子？你係咪淨係想瞓覺，定係你想放鬆個人？如果又想瞓覺又想放鬆個人嘅話，你去急症室同佢講你而家having anxiety attack,叫佢開diazepam 俾你就得

Diazepam 一定可以幫你瞓到覺，5mg瞓唔着就食多粒，最多可以食到20mg single dose, 20都瞓唔着嘅話八瓜子都冇用

其實你而家好明顯就having an anxiety attack,最適合你嘅樣係benzo,而唔係zopiclone

Panic attack 呀

佢好明顯未去到panic attack咁嚴重，如果真係panic attack Call左白車啦

Anxiety attack同panic attack 基本上可以講係同一樣野，不過panic attack嚴重好多，通常去急症室都會收入院

我panic attack過好多次喎
Call白車？

好怕雷聲呀！！

唔係一定要白瓜子，但我依家拎唔到藥係連埋血清藥都拎唔到，要等一陣去睇另一個醫生睇佢開唔開藥比我
其實肯開勁啲嘅安眠藥我就得，白瓜子食完好快訓着，之前食eurodin 都會hea好耐先訓到

你透唔到氣係焦慮發作, 你要同人講你有焦慮症

都係個D 野啦, 食粒鎮仔就無事, 不過急症d 人係唔當你一回事,佢覺得你死唔去架嘛呢d, 上次我去急症都無人開鎮仔比我

臨去旅行前大傷風係咪玩我

絲打同我上次入院一樣, 佢話可能有左BB, 死都唔懷疑我焦慮發作, 個時我唔知咩係焦慮症

休息下飲d熱檸檬水會好d

政府醫院d人真係冇咩人性

清一色訓唔到
我訓極都好攰

有冇人試過 香港催眠治療中心
催眠理論上真係有效幫助
但想知香港個啲係咪神棍黎
好想幫到女朋友

直情買埋藥食啦, 過到去都唔敢食個邊0的藥

我睇過三次催眠, 至少我睇完即刻有效果, 鬆曬架, 我又唔覺得可以話佢地係神棍, 好多野你信就得, 唔信佢就咩都無用, 始終佢唔係開藥

自從食左情緒藥之後我傷風感冒都唔食藥
唔想搞到自己成個藥煲咁

身心都好疲倦
去完醫院搞左一大輪
到頭來，原來係琴日藥房啲人仆街唔想開比我
好辛苦好想死
我好攰啦，夠鐘啦

我唔去旅行都仲可以唔食, 我唔想咁辛苦去旅行

其實你係差粒鎮仔, 急症0的人係咁架

頭先問醫生可唔可以開比我，佢話唔好靠鎮仔，唔肯開比我
之後佢話我應該要再轉血清個粒好d，但因為我仲有藥係手，唔方便轉同埋唔係我嘅主診醫生
之後就叫我9月返黎同自己個醫生講轉藥

喊一場會舒服d
雖然依個情況幫唔到你d咩
但係到盡情發洩啦
我地會係到陪你

早排先爆話台灣急診嚴重唔夠人手

每日對撚住呢個世界真係好攰好撚難捱
有時真係意志薄弱到想一了百了算
咪撚扮晒嘢因為咩責任咩原因乜乜物物唔可以
到底為乜柒撐得咁辛苦
但好怕係呢度解決咗去到第二度可能都係咁痛苦或者仲痛苦

各位你哋並不孤單 好多同路人一齊行緊 頂撚住

抗敏感藥食一兩次就好啦
食得多會食純左 唔食就瞓唔到

擺脫咗痛苦都係痛苦

訓左一個鐘
點算，放假心情都咁差

班機delay

開始放假 約左個朋友
其實好想同人呻 想人明白
但唔敢比人知要去到食藥既地步
驚人地接受唔到自己
可能自己心底都接受唔到

唉，所有事都好唔如意

放心，返到嚟香港就一天光晒，去求其一間私家醫院睇門診就可以攞到安眠藥

我依家拎到藥，只係比多左兩舊水

出去比人洗完頭，按摩完心情放鬆左好多

我有幾個朋友知我食緊藥
佢地仲會監察我有無食藥
所以唔洗怕架

你就好
我冇咩深交朋友

有我

但你有男朋友

尋晚係咁發夢好似無瞓過咁

頭先飛機有氣流, 嚇屎人
安全到達越南了

一樣
有時生存都唔知為乜

我都好眼訓

玩得開心啲

我以前都會怕同人講
有一排都見唔到人..又出唔到街
熄晒上網完全無人搵到自己
覺得自己會麻煩到人或者令到人地都會勁多負能量咁
最唔敢講就係想自殺
我好好彩有個好特別嘅朋友
佢以前都有過情緒病
其實佢幫左我好多
同埋忍唔住講左出黎先發現自己諗多左
但次次講都喊到仆街所以都唔會面對面講

不過如果講完人地唔明
自己都會受傷害
所以我自己都唔會下下搵佢地講
因為發作得太多次人地都係會驚
所以都係覺得黎呢度最舒服

自從冇食鎮靜之後就日日係咁發夢
攰到咩咁 瞓完等於冇瞓過 然後瞓醒仲想再瞓
飲酒都冇用

玩得開心啲 好好散下心

有無方法解決

等出糧去拎藥 再投入返鎮仔嘅懷抱
要治本可能要等返台灣睇cp

唔知點解仲係搵唔到工
唔通interview 真係太差

搵工都好講運
In多幾份就會有架啦
我發現interview個陣把握機會講到勁想做就會成數高好多

你真幸運 要同你嘅朋友一樣咁好返呀
好認同你個句人地唔明自己都會受傷害
成日比人問點解放負真係好辛苦 唔知點答
一方面知佢係關心自己 但係一方面就覺得冇人理解
雖然又真係唔應該期待有人明嘅
所以都係留返響到最好

btw大家都可以上ptt prozac版睇下呻下
真心還不錯

講完人地唔體諒仲hurt
我都覺係到係到盡情放負能量最舒服
至少有人明先

人生得一個人依靠都唔知係咪算好事

我都懷疑自己用錯technique
我著重sell自己多啲

同埋最緊要識包裝自己 突圍而出

之前個agent有教我要狂講對份工好有熱誠啊
好想入間公司做啊個d
講優點缺點都係跟番份工個nature黎講（但都係講真話）
跟住個份工又真係有make offer比我

我會比心機架啦

無病嘅人真係好難明
所以都係算啦
呢度係最好

我都有上開prozac版

所以講唔出口就上黎講啦
我地會明

我in咁多次都係針對個nature講
好少擦間公司鞋

身邊有兩個中一識到依家嘅best friend
但有時候，真係唔知點開口講自己嘅事
後來覺得，其實唔需要講咩事，只要同佢地一齊我就會好開心

而另一個soulmate，係網友，佢真係好好，比好多意見我，由細識到依家，每一件事，佢都好明白我嘅心情，即使係抑鬱嘅心情，佢都明白，但奈何，因為男友，我已經無得同佢聯絡

下次擦下啦
又可以講下好想係呢個industry發展啊個d虛偽野
見工都係呃呃氹氹

呢啲有啊
我真係想係呢行發展既
Job nature個啲我都讀熟晒先去
優缺點都係跟住講
但硬係唔得

自殺會落地獄咩

咁都未必係你表現問題嘅
可能係人工方面
又或者間公司突然比人freeze headcount
有好多因素影響請唔請一個人

最緊要係Keep住見
見每一份工都講到超想做呢份工
既然你真心想係呢行發展就一定會有人欣賞你嘅passion
好野緊係要慢慢搵架啦
你得嘅

唔信有地獄

自從聽過有個講法
話自殺後要無限輪迴嗰個死法
我就唔敢真係做

Thx絲
其實暫時都唔係見咗好多

慈濟好遠 來回嘅錢夠我留返響依家個間睇
諗緊如果遲啲要見cp諮商應該洗得仲多
咁搞法壓力會再大啲
多謝絲打關心
聽日返嚟safe flight 快啲準備好然後hea下休息下
唔瞓都ok 唔好迫自己瞓

agger
仲有好怕麻煩身邊嘅人同影響佢哋

你真係好 仲識為人設想
以前我成日想死嗰陣完全唔會諗到身邊人

我仲係架車未返到酒店

抑鬱症真係好戇鳩 永遠都無緣無故情緒低落 發生少少事就好撚灰 唯有成日諗啲鳩野開心下

你唔係落左機好耐啦咩

控制唔到自己情緒啊屌
點算

去到一個咩地步？上黎呻下啦 大家都明

清一色好似好左d?去完按摩之後 點都好 最後都攞到藥啦係咪 過左去就算啦 無謂諗咁多玩自己 你永遠控制唔到d仆街 做好自己就夠
等轉機 好撚攰

我本身有重鬱，食左藥都三年幾，一直加藥，亦都一直有自殺傾向。
就口係依一年，我巧合下醒翻起左件幾年前嘅創傷（幾乎無左大部份記憶，或者有種唔係發生口係自己身上嘅感覺，好抽離）。
無耐之後，就因為另一件事而受到刺激，出現左第一次人格分裂。
而之後亦都發現，依一個人格分裂，係基於幾年前嘅創傷。
之後都再出現左第二三四次人格分裂（我依家有四至五個人格），係基於唔同事件，例如有一次係我拎刀自殺前佢出左黎。

由於慢慢記翻起，幾年前嘅創傷嘅記憶同人格開始同我（第一人格）慢慢融合。但我覺得係壞事。記唔起、人格分開，就唔會有痛苦。依家咁樣令我經常病發、日夜俾記憶折磨。咁落後我一係再人格分裂，一係會忍唔住自殺。

但係我有時都唔想死住。。。我仲有野想做，仲有我愛嘅人，仲有仇要報。

但真係好痛苦。

身邊有人最近睇醫生發現係中期思覺失調
每次出街就會覺得有人跟蹤佢想害佢
見到某d人個樣會好驚
應該會下意識將人地個樣妄想到好恐怖
最近先開始服藥，都唔知幾時先好得返
d藥又貴，個病又影響生活

你依家食緊咩藥？睇政府定私家？

醫生話你係人格分裂症定係精神分裂症？

依家好攰，起身差唔到出機場
你都玩得開心啲

頂唔順 跟返上個post 我改遲左第一日返工日期
我今日都係頂唔順 出唔到門口 又再放棄 又要再搵過工

成日冇啦啦鳩喊
搞到男朋友都唔開心
好失敗

人格分裂

食緊6隻藥，抗鬱、安眠、精神科、鎮靜
睇政府

lm
same

有冇睇開CP？人格分裂冇藥醫，一定要睇臨床心理學家先可以好返，如果有錢嘅話可以睇私家，＄2000 1個鐘，無錢嘅話可以叫醫生轉介，精神科開俾你啲藥主要都係控制你抑鬱

唔好勉強自己

覺得好坐立不安 做乜都覺得唔舒服咁
好辛苦，想死

斷左血清藥成個禮拜結論係又嚟料啦
想問有冇地方睇新症可以一次過拎到個半月藥
唔想響香港睇太多次
法國醫院有冇機會得?(附近冇咩精神科醫生)
定係有藥房會賣?

食左啲藥完全做唔到野
好眼訓 好攰

私家醫生一般都得 藥房要醫生紙

到左香港啦可 有冇諗住返下工咁 可以少d時間同屋企人相處

明知你人格分裂都唔幫你轉介CP?

食左幾耐？

睇緊醫生定點
你都唔想既 唔好再blame自己唔開心而搞到自己仲唔開心啦

人在船中

越南D 野勁唔岩食, 完全無正常野食

係咪唔似越棧嗰啲

啱啱開始

返到屋企好攰

唔想出聲，無朋友約

岩岩返黎姐

我好叻 係咁俾麻煩身邊啲人

唉，唔想聽到老豆老母講野

自己去行下街 去書局打下書釘都好

你會係香港留幾耐？

一個月

好快過架啦, 香港多唔多朋友?

覺得醫生唔係開白瓜子比我
食落無苦味
個外表同之前個粒有出入

不多不少咁

咁畀左咩你？

咁約下朋友啦

你影張相俾我睇吓，我話你知係咪真係白瓜子

唔洗客氣
要繼續努力啊

係咪有撈檬食架

約下朋友出去
或者自己出去行下

有膜衣既白瓜子

個牌子zolon 都係白瓜子zopiclone黎

訓啦，拜拜世界

琴晚又突然間負能量湧曬出黎
覺得無錢又無目標咁 想喊又喊唔出
食左安眠藥同鎮定劑訓得著 點知今日訓到5點幾先醒到
今晚睇黎又要失眠一排
唔知同邊個講好

same here

食得太多，可能剩係鎮仔都瞓到

可能係
因為成個幾月無食 突然一食食2粒
今日想醒但好似畀鬼壓咁醒左咁耐都醒唔到

試過食抗敏藥加安眠藥

安眠藥係咪一定要醫生處方先買到
萬寧果D咩快眠精唔知有無用

上網查成份

頭痛又失眠，啱啱食咗panadol 500mg兩粒，lexotan 1.5mg, melatonin 6mg, piriton 4mg

而家好想界手 界到成手都係痕果種感覺先發洩到

Piriton我細個都成日食，你點解食褪黑激素？
Lexotan係benzo

有無人都係患上 雙重抑鬱？

btw
好耐無留言喇

個心口好似有野拿住拿住
好想喊又唔可以
一返黎又比人逼我食野

Lexotan 係benzo, 我平時淨係食melatonin 就訓到，唔使要benzo or z-drug

自己出街行下啦

曾經試過因爲返工太大壓力 一出門口就透唔到氣想暈 合埋眼就覺得自己會死 antisocial 去睇醫生以為有咩隱疾佢開咗d鎮靜劑比我 好多謝朋友帶我行返出去

好想買機票返扎

諗起一陣又要返工好唔開心
雖然返到去就無乜野
但係好抑鬱

約下朋友自己搵下野做
一個月好快過

我之前都係咁
依家放假輕鬆左好多

今日大雨到要賑災

好想射波
返工又返得唔開心 返個5個鐘先得200蚊

唔知點解睇呢個post 會覺得好治癒 好似有好多人明白自己咁 我知自己情緒係有啲問題 但係又講唔出係乜野病咁

好多人都係咁
我啲情緒都好有問題

返part time ?

上黎傾啦 有人明

終於跑咗步，揮之不去嘅頭痛拜拜

係
不過今日情緒真係好唔店 射左波
費時返返下工突然喊

最慘係自己有咩問題都唔知
成日無啦啦好低落 有時食返粒鎮仔又無事
好驚食藥要陪住我一世 好想死左佢一了百了

醫生冇確診咩，有咩病徵

醫生話我有中度抑鬱
食藥之前成日界手 朋友知道左叫我去睇醫生
會無緣無故咁喊
而家有食藥的確係少左病發 但發起上黎都係好難搞

我而家就係咁
食緊藥 但食完完全做唔到野
考慮緊辭職

你控制唔到情緒，暫時都係要靠食藥穩定，唔使諗得咁長遠，幾時因咩事會有抑鬱發作要同醫生講返（可能冇原因）
食藥要慢慢調教，好難一次過做到100%減低症狀

我最後都係返唔到
而家真心好抑鬱

但食藥真係好貴 我覺得好浪費錢 醫極都醫唔好
好想一了百了唔想再浪費錢醫埋啲絕症

夾硬返仲辛苦
好似我而家咁
自己唔想返就唔好返
舒服就得

就算係要食藥，只要你食岩藥，控制到個情況，已經係有個better life. 雖然有病人咩藥物都起唔到作用，但係呢個係佔好少數。每隻藥都由低劑量食上去，可能加藥到適當劑量之後就會醫得好。醫生加完藥之後覺得無效會試第二隻藥。

至於錢你可以排公立，一次覆診都係幾十蚊。遇到既醫生好唔好就睇彩數。（私家醫生唔好你可以轉）

另外治療唔係淨係得見精神科醫生，你有冇見過cp？常用既cbt對抑鬱症好有幫助：

From wiki
研究的最多的心理治療是認知行為療法。它被認為通過教授咨客一系列有用的認知和行為技能來達到治療目的。早先的研究顯示認知行為療法沒有藥物治療有效，但是1996年的一項研究顯示對於中度至重度的抑鬱症，認知行為療法可以與抗抑鬱藥一樣有效[133]。總的來說，認知行為療法在青少年患者中有效[134]，儘管一個系統性的評估顯示沒有足夠的證據表明這種療法對嚴重的抑鬱發作有效[135]。氟西汀和認知行為療法的聯合治療沒有顯示更好的療效[136][137]，或者最多只有少量改進[138]。有幾項指標顯示了認知行為療法在治療青少年患者的成功之處：更高水平的理性思維，更少的絕望情緒，更少的消極思維，更少的認知扭曲[139]。

除此之外cp仲有其他療法，要睇吓佢用咩approach.

你依家成日想死其實都好難搞，要相信遲d個情況會好轉，俾啲信心。

抗抑鬱做帶氧運動都好有效。我無返工時日日都做，思想正面好多，會有返活著既意義

自從有病之後無份工返得長 份份都頂唔順啲壓力

我都打算排公立啦 同埋遲啲有書讀應該有得搵啲counsellor傾下既

其實我無返過超過兩個月嘅工

我之前一唔開心都去跑步
但覺得除左好攰之外冇咩用

出完街只係覺得好攰
比個fd話我個樣好抑鬱
但佢唔知我有病

有啲人會覺得冇乜用

唔知點解有病之後，處理事情能力下降左，比初中時期更差咁，少少野就頭痛

我啲同事都係話我個樣好病
都係唔知我有病
我聽到佢地咁講我都嚇一嚇

係
我都覺遇到事情就淨係識呼天搶地

我聽到個下心諗，下你又知我有病

依家個心成日拿住拿住
覺得做咩都好辛苦

個樣冇咩表情黑口黑面其實幾明顯

做人好攰

唔知同邊個傾訴好
應該話，唔知道要傾咩
連自己都唔知點解唔開心

其實可以考慮用食療自救，然後戒藥。我試咗，成功戒咗藥，已戒咗藥三個多月。Feeling good and no drug now。

依家你返香港太壓抑
返去台灣就會好返d架喇
攞本schedule 刪下仲有幾多日會返去，會易過少少

發覺少左粒藥 唔食一日應該冇事掛

多d措埋自己就最岩 廢時男朋友頂我唔順

發覺搵野分下心會好過d

我都覺 感覺上做少少野已經覺得好頭痛唔想做
以前返足2年都無一日係唔想返工 仲覺得返工幾開心
一有病之後就做乜都唔順利

巴打食啲咩?
我唔想再食埋啲令人痴痴呆呆既藥

我無同男朋友講自己有病 驚佢會飛我到時我仲癲
利申: 藍絲

可以探下佢口風睇點睇情緒病人
可能佢會體諒呢

係咪就係所謂既認知功能受損

先講我自己，我有28年病史嘅抑鬱症，食過兩代嘅antidepressants。但唔想一世食藥。大半年前，我無意中喺Amazon發現一本由精神科專科醫生寫嘅書叫A mind of your own by Kelly Brogan，教病人點樣醫Depression 唔駛食藥。我嘅下半生從此改寫。之後，我再睇另一本由營養師寫嘅食療書The Whole30 by Melissa Hartwig and Dallas Hartwig教人點樣強健身心(total health)，我嘅食療就set好咗。如果你真係想試食療，我可以post出兩本書嘅summary。先話你聽，要戒食某啲食物。

簡單地講，綜合兩本書嚟講:
1. Depression 係由發炎(inflammation)引起嘅。引發發炎的食物: i. Gluten, ii. Sugar, iii. Dairy products。所以要戒食呢啲食物 !
(以我嘅經驗，Gluten一定要戒 ! 要戒除99%至100% 嘅gluten 。(Gluten 存在於 : wheat, barley and rye, 好多加工食品都有加入，亦一定要戒 !留意食品嘅ingredient，如果含有小麥、麵粉、大麥、薏米、黑麥就一定要戒。) Sugar(砂糖、片糖包括syrup，但唔包括天然嘅honey或生果 )只需要戒80%或以上都可以喇。Dairy products包括奶、cheese、yogurt只需要戒80%或以上都可以喇。)
另外，要戒咖啡因，咖啡因會降低身體嘅血清素。
2. 食療 (30天) : 以食品提升boost你嘅mood、energy level 同 sleeping。
(兩本書提供嘅食材係西方食譜，東方人好難跟到足。)
以我嘅經驗，重點在 : (a). 多食天然嘅oils/fats，我主要用olive oil, coconut oil, ghee, avocado oil，每日都加入食品，每次加3-4 茶匙；(b). 多食proteins蛋白質 : 海產、牛肉、豬肉、羊肉、蛋等等。我每星期會食3-4次嘅海產(三文魚、海蝦、其他海產for protein and omega-3)，另外我每星期會食2-3次嘅牛扒、豬扒或羊扒。我每星期會食4個或以上嘅雞蛋。)
3. 補充食品：i. Fish oil (Omega-3, 我用1000~2000 mg / day), ii. Vitamin D (D3, 我用2000~5000 IU / day), iii. Vitamin B (B12, 我用50~100 mcg / day)。 其他有用嘅輔助包括 : regular exercise, meditation, Taichi, 定時上床睡眠。
行咗食療10天後，我開始戒藥，只用咗一個半月就完全戒晒所有藥 !食療同時醫好我嘅 :抑鬱+風濕+虹膜炎+肚瀉(1日3-4次便便)！ 依家精神仲fit過食緊藥時！
想試嗎？要啲起心肝至得！

我覺得佢唔會
佢而家個腦剩係諗住點考政府工
(佢都有上連登 不過應該唔會睇到 )

呢個係食藥既副作用?

雞蛋我可以食好多
多謝巴打 飲食健康啲點都有益處

咁我typical嘅三餐食咩？
早餐: 番薯+1隻蛋+飲椰子汁 (番薯點olive oil/ghee食)
午餐: (出街食，typical 叫牛腩米粉)
晚餐: 一碟淨菜淋4茶匙olive oil + 一塊豬扒 + 一碗白飯撈4茶匙coconut oil
星期六日: 多食三文魚、海產、牛扒、豬扒。
每日都食補充食品Fish oil+Vitamin D+Vitamin B，每星期兩次跑步。

你千祈唔好信佢，食療醫好抑鬱係呃人架，要好返得一個辦法，就係精神科醫生同臨床心理學家一齊睇，每日準時食藥，如果覺得醫生唔啱你就轉醫生，如果你睇政府嘅話就轉私家啦，如果你畀得起錢嘅話，我可以介紹兩個醫生俾你，第一次收3000診金，複診1500診金，張建良醫生最好，如果book唔到可以考慮熊思方醫生，心理學家叫醫生介紹就得
利申：我保證張建良醫生係全香港最好，因為佢自己都曾經患上抑鬱症，而家好返，我依家睇緊熊思方醫生，原因係張建良醫生睇咗我一次就同我講你以後唔使睇我，睇佢介紹個心理學家（Dr Rachel Poon)就得，因為個個精神科醫生都係開藥，冇必要睇一個收費咁貴嘅醫生，睇返我原本個醫生就得（我原本個醫生叫梁佩瑤，收費係張醫生嘅一半），到而家就算我打電話去book佢，佢姑娘都唔肯幫我約，淨係同我講你睇返梁佩瑤就，冇辦法之下我唯有叫Dr Poon介紹一個精神科醫生俾我，所以就轉左熊思方醫生

張建良醫生係養和醫院嘅唯一精神科醫生

我唔知我冇打過出嚟，我依家瞓唔着覺不如就同大家講下我病發到而家六年嘅經歷

我一開頭睇精神科嘅原因係失眠，打去仁安醫院問佢最快幾時可以睇精神科，佢話聽日，嗰個醫生就係梁佩瑤醫生，我大約睇咗佢兩三年，曾經覺得佢好好，但而家好憎佢
當時我想轉醫生，所以就去睇張建良醫生for second opinion
第三個精神科醫生係熊思方醫生，亦係我依家睇緊嗰個醫生

心理學家我睇過兩個
第一個係陳穎儀博士
第二個亦係我依家睇緊嗰個係Dr Rachel Poon-潘麥瑞雯博士

先講一次我有咩病
2012年確診asperger syndrome,anxiety depression
2013年確診irritable bowel syndrome
IBS要好返得一個辦法，Duspatalin retard 200mg 早晚各一粒，如果係肚瀉型就加埋shin biofermin s ,每次三粒，一日三次
2015年IBS斷尾，唔使再食以上兩隻藥
2017年復發，要每日食返Duspatalin retard200mg

以上關於IBS嘅資訊係話俾糖絲聽
去睇陳安安醫生，早晚食Duspatalin retard,你就可以好返
如果IBS好返，你就唔使睇精神科嘅話，咁咪一舉兩得囉

如果你係擔心錢銀問題，你第一次睇陳醫生就叫佢轉介政府，我上次去睇陳醫生，佢問我點解唔肯去睇政府，政府都開到Duspatalin retard俾我，你根本上冇必要去睇我，不過我有政府潔癖，一世都唔會睇政府醫生，所以我答佢我淨係信得過你一個人嘅診斷，佢就冇再問啦

第二幅圖係Dr Rachel Poon寫嘅心理學家報告

我老母已經失眠咗好幾年 又有啲焦慮同神經緊張 因為佢本身對睇醫生有陰影同埋抗拒 所以我地一家人儘量就住佢啲情緒 無逼佢睇醫生(佢試過喺醫院因為唔想抽血而喊)但其實醫院係話要轉介佢去睇精神科
近呢年精神問題好似嚴重咗 少少野都會嚇親 好似腳步聲 開燈制呢啲 又成日呢喺屋企唔出街 因為頭暈腳軟 最遠已經係落樓下惠康買餸...仲話好驚搭𨋢 最重要係佢前幾日感冒去診所睇醫生 好似話甲狀腺有個瘤 我真係好驚佢有咩事
有無人話我知可以點解決佢對睇醫生既恐懼

頭半年睇咗梁佩瑤醫生，佢都只係開melatonin 俾我，後來先診斷我有anxiety depression 同asperger syndrome,
佢開過三隻antidepressants 俾我，prozac,remeron 同lyrica
後來因為我覺得remeron冇效果，又令到我肥咗十幾公斤，所以就想轉醫生，就第一次見左張建良醫生
當年睇張建良醫生嗰陣，已經冇食藥、冇返學半年，做咗半年隱蔽青年，佢話我聽我嘅問題根源就係固執，叫我睇返梁佩瑤，但係心理學家轉睇Dr Rachel Poon,咁就會好返

有冇諗過帶佢睇臨床心理學家？

臨床心理學家可以幫佢克服對醫生嘅恐懼，又可以醫埋精神病

但係我對梁佩瑤已經冇晒信心，所以就叫Dr Rachel Poon介紹一個醫生俾我，佢介紹咗熊思方醫生比我
熊醫生開過Zoloft,citalopram,risperidone
我而家食緊citalopram 20mg同risperidone 0.5mg

其實我除咗anxiety depression, asperger syndrome 同IBS之外，仲有psychosomatic disorder，唔知大家有冇聽過依個病，中文叫做身心症

其實唔需要分咁細
一樣係咁開藥
Cp都係咁做cbt

呢個病嘅治療方法係控制病徵同埋精神科醫生，我基本上叫醫好，所有病徵冇再出現/控制到，冇再亂睇醫生，代價係花咗一百萬去醫，個一百萬係我阿媽出

agree
不過克服到對醫生嘅恐懼之後要盡快帶佢去搞甲狀腺問題
事關甲狀腺都會影響情緒 可能以上嘅惡化都係咁而來

你啱，一樣都係食SSRI,同埋做CBT,但係治療期間嗰10幾個專科要繼續睇，直到醫好為止，因為要treat the symptoms,即係頭痛繼續睇腦科，IBS繼續睇腸胃科，鼻敏感同耳塞繼續睇耳鼻喉科，小便痛繼續睇泌尿外科，如此類推

其實依篇野有啲講得唔好，身心症嗰啲症狀唔係真係搵唔到原因，不過所有病症全部都係同心理有關，例如IBS,tension headache, chronic prostatitis

依篇講得好d

琴晚一個人走咗去食fine dining

3 courses 加 chivas regal 25 一杯，埋單$1600
餐廳名叫Armani Aqua

DDos巴屋企有錢先可以睇唔同嘅醫生
窮撚連病嘅資格都無
因為無經濟能力，仲要睇屋企人面色做人

父母有錢有咩用，讀唔成書連自己養自己嘅能力都冇，到佢哋兩腳一伸，得返屋企層樓同我，都唔知點算，我成日都同心理學家講，老豆老母死左我都讀唔成書就要跳樓。

我只係俾大家多一個選擇，試唔試，大家自由選擇！
對於患抑鬱而且復發1次或以上的病人，要有心理準備要一世食藥！
食療醫抑鬱唔得？試咗先好講。何況寫書教食療個位係精神科專科醫生！
By the way, 網上有好多呢方面資料，唔試都可以增加自己嘅知識。
Good health and good luck!

其實你冇諗過係香港見一次臨床心理學家？

再俾大家多一啲資料，患抑鬱除咗食醫生開嘅血清素，知唔知仲有天然血清素 5-HTP / L-Tryptophan可食！
邊樹買？網上 有賣。
食嘅劑量dosage幾多？網上大把資料提供！

有，我能力有限

agger
平時連普通小病都冇咩錢睇醫生
返到屋企成日比人話冇錢又話大洗
真心窮撚連生存生活嘅資格都冇
唔好話病啦

但食療對於要自己煮飯嘅我好難實行
唔好話食療，均衡飲食都做唔到

DDos 巴打醫病都醫左成百萬
如果我有咁多錢
應該唔會病
我個病就係返part time 發出黎

因為個邊睇醫生夠平，先可以負擔到
如果係香港睇嘅話，我一定唔會睇
屋企已經有一個抑鬱病人，唔可以再多一個

本身見到gluten free已經打左個突
見埋5-HTP 不就也是藥
大家自己參考參考就好

利申非專業 只係平時上網睇得多

+1
唔係個邊醫生夠平 一定唔會睇
心諗響個邊都係靠自己返兼職先afford到睇醫生
香港睇應該搵極都唔夠睇

確實，用食療如果出街食，真的要十分小心，好易中蕉！
我之前去韓國玩，一個唔覺意飲咗紫菜湯(飲完至發覺係麵屎紫菜湯，有好多gluten)，第日心情即跌watt 30%，要之後幾日再boost返上去！
不過，呢個係用食療嘅代價。起碼大家知道食藥外有多一個選擇！

巴打你返咩工？
我apply 過唔同種類嘅工都唔請
唔知係咪我啲普通話太差

即係你依家睇緊個cp係社福機構定政府？

冇呀 m記啫
應該因為你係僑生佢先唔請
因為有時數限制[size=2]雖然經常過廿個鐘違法/size=2]

飲開根本就唔可以無左咖啡，好彩唔似得煙酒有咁大傷害

食左葯十年 復發過1次 依加停葯就一年
其實生活環境上冇咩改善
屋企人仲半年住醫院5次，近排放工就撲去醫院 10點食晚飯 同幫手家務
可能睇野冇咁著緊 覺得要睇化d
同埋keep住做運動
暫時都生活上都過得去
繼續每日返工

我都係要keep住做運動，唔係生活過唔到落去
睇化d就真係經驗黎，唔可以即刻開竅

我係冇其他野做先運動
做既都係d負重同慢跑
冇話打波 單車果d
毒撚一個

研究緊咩方法可以好快啲，齋食藥真係窄啲

暫時 戒色 中藥 西藥 三樣結合

好呀, 陳安安係腸胃科?我返香港做下資料搜集先

我一日飲至少兩杯,以前一杯, 反而食左藥之後成日嗜睡飲多左

明
飲兩杯？咁唔落糖飲dry啡健康d喎
Me自己煮好香甜 岩岩又飲完去買咖啡豆，正到仆街

我飲唔到黑啡, 一定要加奶個d

大學定中學？正常學校唔係教育心理學家嘅咩？

飲開邊隻豆？有冇飲過hawaii kona?依隻豆好飲過貓屎同藍山1號，價錢都算合理，如果想平啲，可以試吓哥倫比亞綠寶山

咖啡落奶落糖嘅人，根本上就唔係品嚐咖啡，如果要品嚐咖啡，就一定要飲black,正如如果要品嚐威士忌，就一定要飲neat

其實咩叫CP資歷，即係佢有冇註冊？

都係求其喺超市買d arabica，仲要磨左粉
未諗住入坑
係咪全部都要自己磨？未過到呢關

介唔介意講比我聽究竟依家個cp點唔符合期望法？
其實你對佢有咩唔滿意可以直接同佢講，你覺得佢有咩可以改善都可以直接同佢講，見CP係互相交流，唔係你聽佢講，你當同普通朋友傾計就得，有咩唔滿意直接提出

玩咖啡就一定要有部幾千蚊嘅磨豆機，至於沖法你鍾意邊種都得，如果玩espresso 部機一定過萬，玩日式虹吸一set儀器大約5000

利申：初中開始玩咖啡，近年已經冇再自己沖，淨係出去飲，因為無錢買靚espresso 機，依家俾你搞到我心郁郁想玩返

我想轉玩日式虹吸咖啡

巴打識好多野，暫時我都未講究到咁煩既地步，剩係覺得即溶好難飲
題外話，想問巴打學業成績好唔好？有無返過工？
對於巴打有d好奇

成個人好抑鬱
已經有準時食藥

係以前間學校就中上（以前間學校叫聖公會曾肇添中學），我喺嗰度讀到中四，舊年轉左新學校，依間就考第一，不過成績好有咩用，我嘅問題係唔可以每日堅持返學，變咗返幾日又唔返兩個禮拜，所以咪讀唔成書囉，學校話要18號之後先話我聽下年可唔可以升year11,我從來都冇返咗工

你見得cp,就唔可以有隱瞞，想講咩照直講，佢一定唔會話俾任何人聽，你要佢幫到你，心入面嘅感受同埋放唔低嘅過去都一定要同佢講，你唔鍾意佢語氣成日chok聲咪直接同佢講囉，佢知你唔鍾意唔會繼續做，如果你真係冇辦法同佢坦白，咁你轉過第二個啦

好想結束無意義嘅生活

我下次試下同佢講 希望講晒所有野可以解開心結

屌，係藥房見樽魚油丸80幾咁平買黎試下
上網一查好似冇咁平，唔知係咪流野黎

希望學校會知道你難處

咁我的確未識品嚐, 我係過口癮加提神咋

有冇諗過長食Duspatalin retard?

我都係 琴日係屋企想搵把界刀又搵唔到

係咪無原因咁？
我都勁抑鬱

唔知關唔關d藥事
最近量親心跳都去到一百零幾

揮揮手。
原來這裡有咁多同類人。
但點解我食啲藥同你哋嘅咁唔同？

巴打你近況點啊？

我個心都跳得好快
仲成日拿住拿住

好驚有隱疾

你哋講嘅白瓜子我未見過。

有好多隻藥既，白瓜子係z-drug，常用安眠藥

我都有啲藥醫生話幫助入睡，但唔知係咪安眠藥。

其實大家都有自己嘅生活

如果要長食都會等睇多個腸科佢真係叫我咁食先跟啦, 比返醫生決定好D

人在越南都推一推

求開解
不嬲有抑鬱焦慮睇緊精神科 本身好左好多之後今日同屋企人嘈交(其實係比佢地屌同屈我)之後喊到傻左發曬抑鬱成身震曬之後仲繼續屌 頂唔順出街喊左兩個鐘收聲之後而家啲自殺自殘傾向出返曬嚟好想死 點解有個咁既屋企

屋企人未有過抑鬱情緒病可能真係唔會明解我地點知會成日都咁唔開心
我好明果種成日好想死果種感覺
屋企有無鎮定劑? 食返粒訓返個教先

越南好地方

唔知呢d情緒病有無關遺傳事
醫生/其他人次次都問

覺得自己越大就越有心理病⋯但又唔知係咪
會好驚試新野 驚自己做唔到 覺得自己好廢 平日出街無事 但一返到屋企訓落床就會諗好多野 特別所有好負面既野 訓落床會最少1-2個鐘先訓到 最近仲會覺得人地講野係講我壞話 好大壓力
岩岩睇完13 reasons why 睇完唔識講⋯ 好sad
覺得自己有anxiety +depression

本身開開心心買飯盒返屋企食諗住食飯之後食藥瞓覺因爲病左 之後一入門口就屌到上天花板 屌你老母飯都未食就又出返去 又唔可以空肚食精神科藥 而家已經喊到冇感覺淨係好想死同離開呢個屋企

幾時複診，有可能關事，係咪最近先係咁?醫生應該會幫你轉藥睇吓關唔關事，所有ssri, tca, snri 都有加快心跳依個副作用，唯一確定係咪關事嘅方法就係轉藥睇下有冇改善，如果有改善即係關事，冇改善即係唔關事

我開咖啡粉袋都好香，呢隻有朱古力香味
入左落玻璃瓶度，我諗飲到尾d粉已經接觸左好耐空氣，唔夠香😓

咁去睇一次陳安安醫生好冇？你去睇佢，佢一定叫你長食（如果佢開Duspatalin retard俾你嘅話），因為所有關於Duspatalin retard嘅研究都係叫啲病人長食三個月,早晚各一粒，結果顯示對IBS有效，我睇其他醫生都係開俾我需要時食，唯有係陳安安醫生同我講依隻藥要長食先有效，需要時食同唔食根本上冇分別，因為需要時食係肚痛之後止痛，長食先有預防作用，慢慢減低肚痛嘅頻率，最後停藥，不過如果又有壓力，可以復發
我今年IBS復發的原因係我重新返返學，第一次大考，之前又冇咩點返學，不過最後考左第一，不過考到第二個禮拜有一晚胃痛到call白車入院，住咗三晚，醫生以為胃穿孔引發腹膜炎，結果我出院睇返陳醫生佢話我聽其實都係IBS,只不過係接近胃嗰啲腸痛（例如十二指腸），而唔係之前大腸痛（IBS主要影響大腸，但其實可以影響埋十二指腸同小腸），所以我先以為係胃痛

屋企嘅嘢谷吓谷吓就頂唔順爆左岀黎

其實我又唔識你，我只不過係唔想你因為IBS食一世精神科藥物，嚴重IBS嘅治療方法好簡單, CP,精神科醫生同腸胃科醫生三管齊下一齊醫，CP係optional,但係如果淨係睇腸胃科醫生就會成日復發，淨係睇精神科醫生就要忍受很大副作用，衰啲講句，高劑量精神科藥物同懵仔丸冇分別，食到個人記憶力差晒，日日都要訓十幾個鐘，甚至失去工作能力，你話精神分裂,bipolar ,psychosis 就話要食咁多精神科藥物姐，但係你只不過係IBS,最多有埋anxiety depression,為咗要控制IBS,deanxit 同lexapro 15mg一齊食，deanxit 有兩隻成份，一隻係第一代抗抑鬱藥TCA類別，第二隻係antipsychotic,lexapro 15mg 係第二代抗抑鬱藥SSRI類別，通常TCA, SSRI,SNRI三樣只能揀一樣，醫生開兩隻俾你嘅原因係淨係一隻去到 max dosage(你嘅情況係接近max dosage,lexapro 嘅max dosage係20mg/daily)都控制唔到病情，冇辦法之下先會咁樣用，但點解用第一代TCA都唔用第三代SNRI呢？原因好簡單第一代TCA效果最強，副作用亦都最勁，SNRI比起SSRI通常係較少副作用，但有部份會令人極速增肥十幾磅（for example: remeron),但係點解SSRI仍然係醫管局第一線藥物呢？因為SSRI已經面世30年，有詳細嘅研究佢嘅效果同埋副作用，比起只係面世十餘年的SNRI可靠，所以SNRI係醫管局第二線藥物，TCA就係醫管局第三線藥物，即係試過SSRI同SNRI都唔得先會開，原因好簡單，因為TCA副作用好勁，自行停藥率高達兩成，係三類藥物中最高，如果啲病人自行停藥又唔返嚟複診，會造成好大嘅社區災難，同埋已經面世50幾年，至少有10幾隻取代品（SSRI+SNRI+off label use)如果唔係無晒辦法，醫生都唔會想病人承受咁多副作用

好左一排 因為放假摺埋左自己一個
但近排又要掂返學校嘅嘢就頂唔順 好多唔想記起嘅嘢都岀晒黎
同CP傾緊屋企嘅嘢反而令我對屋企發生既事更敏感 愈黎愈發現自己頂唔順依家既生活環境 就爆左岀黎

我唔記得你有沒有講過學校既唔開心事，簡略講下？
仲有，屋企人有d咩你頂唔順

MAOI香港得一隻有註冊，嗰隻藥嘅drug interactions 太危險，所以基本上冇醫生會開，你當呢個裏面唔存在就得
MAOI你當係同TCA一樣，不過危險到好似食白粉一樣，所以如果你唔係全部抗抑鬱藥都食過晒，都唔會有醫生開俾你，因為如果你唔小心食咗隻相沖嘅藥就同自殺冇分別
仲會同食物相沖添，酒精，朱古力，芝士等食物一啖都唔食得，所以唔會有醫生開，亦都唔會有病人願意食（有其他藥物嘅選擇底下）

Atypical antipsychotics 果兩隻如果真係有人食嘅話我先再解釋

一定唔會有隱疾，可能性得兩個，一係你啲藥嘅副作用，一係就係你anxiety 控制得唔好

啱啱開咗個Discord group,俾大家一對一傾計，想同我傾計都可以入嚟，下面條link 永久有效

Discord有電腦版同手機版，如果電腦冇mic嘅朋友可以用手機版，app store 打 discord 就搵到

我係呢度輪迴咗幾年
而家唔會咁啦

再有IBS 先再睇佢, 我呢排無咩發作過, 同埋好大機會要轉左政府先再有錢睇其他醫生, 係喎, 睇佢診金貴成點

返學其實都係人際關係嘅問題 啲焦慮就會岀晒黎
屋企嘅嘢太複雜 好簡單講就係依家呢個屋企仲有好多無形既壓力俾到我 有時有啲位頂唔順我就失控
唉 發現自己愈黎愈難控制情緒 唔想再咁落去 我驚會傷害到身邊嘅人 又同時覺得自己好乞人憎

進入減藥第一週, 所有藥隔日食

唔知係咪心理作用, 個腦好混亂, 好似tune 唔到電台咁好多雜音, 明明做緊a, 個腦無端端響起一首歌, 或者某日既場面片段

訓覺就仲差, 一個鐘醒一次, 不停發夢, 訓完無休息過咁

半年冇做野，出發見工好淆

同人相處時覺得焦慮就寫低因咩事焦慮
你會對自己情緒熟好多，發現都係嗰幾個唔合理既原因

你三月轉左政府先去睇啦，佢診金第一次1500,複診1000 ,你記得唔好喺養和攞藥，因為養和藥費比藥房貴五成，無謂晒埋啲無謂錢

有壓力個腦好似比火燒咁

又有失落感
但欲哭無淚

今日出左去，成個人舒服左好多

咁咪好 希望你keep到

返左香港LU

歡迎

好似好快咁

不過講真, 我真係嘛嘛地越南, 0的野唔岩食

Total去左幾多日？咁快番嘅？

5日4夜, 都唔算快啦, 去東南亞差唔多時間

發覺自己對咖啡嘅反應好敏感
發現自已間中飲啤酒其實都無問題，就係易醉啲咁解

當然係同藥物分開飲啦。

我原來可以做普通人都做到嘅嘢，唔使避忌。

可惜，為左家人安心，我阻止唔到自己要繼續食藥嘅事實。食左粒藥佢地先安心。

無論我點樣增加自己對藥物嘅理解，點樣增長自己嘅工作能力，佢地一句唔信就叫個醫生繼續開藥。

點解可以如此剝奪一個人嘅選擇權？

嬲。

依家覺得有一日係開心已經好幸福

係香港都唔鐘意食越南野

hi all
我想知排公立係咪等於以後入大公司唔使諗？個record跟你一世？

Agger，開心係好奢侈既事黎

放心啦，病歷係有privacy protection
間公司私底下去查係犯法

係咪真架？因為有聽過話俾幾百蚊就查到
同埋政府工/紀律部隊永遠唔使諗

有聽過, 依家D人個個都想考政府工, 咁咪逼人唔好去睇公立精神科

但有時太正面既人好難明白自己

我都唔敢睇政府 驚有記錄

你覺得佢地會唔會歧視精神病人？

Ddos巴打介唔介意講下你覺得陳穎儀同Rachel poon點
因為我以前睇過陳，覺得佢幾好人，但冇乜料到，可能係我唔夾佢?你知呢d好睇夾唔夾
我有朋友睇過rachel poon，都覺得冇乜大作用，可能佢冇一啲好實質既創傷或經歷而引發到depression 所以未有用 唔該哂
btw去左旅行咁耐 好似係好左d 但d anxiety symptoms 都仲係成鬼日出現 頭暈想嘔又想扣喉

大家過成點 好似好多新既巴絲

唔做政府盲應該無咩影響0既

暫時去旅行IBS 無發作, 有返信心離港

每日比惡夢驚醒同失眠 我係咪就黎死

[/quote]
有聽過, 依家D人個個都想考政府工, 咁咪逼人唔好去睇公立精神科[/quote]

我都唔敢睇政府 驚有記錄[/quote]

me2

陳穎儀淨係識講理論，講嚟講去三幅屁，教你做呼吸訓練
Rachel Poon 如果你冇自閉症，有更好選擇，因為Dr Poon係專做青少年及兒童自閉症，你個朋友幾多歲？有冇自閉症或者高功能自閉症？
所以我成日都話臨床心理學家要醫生介紹，因為唔同臨床心理學家有唔同專長，你2X歲走去睇過兒童及青少年臨床心理學家，仲要專做自閉症，根本上就嘥氣

其實Dr Poon真係好好，佢俾埋佢電話我，朝朝七點鐘打10幾個電話來叫我起身返學，日日同我WhatsApp，有緊要嘢可以直接打俾佢，有次我返學返到想自殺打俾佢，佢叫我去浸會等佢一個鐘，跟住用一個鐘時間勸服我唔自殺，佢真係用盡所有辦法幫我，可惜我都係爛泥一Pat

屋企無人最舒服

繁絲係咪返左香港

就算有得查都唔會無端端查，你地唔使咁驚

其實應該得紀律部隊同埋政府工會查

啱啱返咗去複診，叫醫生加risperidone, 因為依排hypomania,佢問我想加到幾多，我話試吓1mg先，我原本食緊0.5mg,佢話好，叫我試咗1mg先，一個禮拜唔得就加到1.5mg,之後再唔得就加到2mg,自己調節，佢話佢放假，要四個禮拜先可以複診

Btw,原來診所買risperidone 仲平過我出面買，診所賣$750 1盒risperidone 1mg,出面藥房要$780

第一次見輔導，係咁喊，見完成身散晒，係咪正常？

我第一次都係, 喊都差d 暈, 正常

好辛苦，講完佢話下次同我再傾。
但今日好似得我講無佢講咁，好似好唔尊重佢

咁都死得啦, 之前新聞話7成大學生想做政府工

咁仲邊夠膽去睇公立

放工搭搭下車喊
好辛苦

其實第一次主要真係你講野比佢聽, 你肯講先對你好

你地啲輔導係咪主要都係傾計咋？仲會做啲咩？

仲會比意見你，幫你解決問題

買左依本書 幾有意思

我都買左
最尾個度睇到喊

邊間書局都有嗎?

成本都好有意思

我係apm嗰間買

尋晚自殺未遂 過幾日睇精神科 依家仲想死

商務同誠品都見過

係
講中晒

你有無入佢個FB GROUP?

Like左佢個page

問左
唔會查
唔准查

喊左成晚
乜野都講唔出口
都係早d食粒白瓜子去訓教

之前試過quit u

因咩事喊

係講咩？
係咪又係個啲講道理嘅書

喊下啦，由自己喊啦

好想轉藥，成日覺得食完好想嘔
每次要訓教都想嘔

上fb搵鵝王ciffy睇下咪知囉

好辛苦好辛苦
晚晚食藥都作嘔
唔想食呢個藥好辛苦

依家連喊都唔得

好辛苦又透唔到氣，點解男朋友唔係到，無人幫到我

求下呢個世界唔好再咁對我

dse失手，覺得好對唔住唔企人尤其是係老豆老母，放榜之後每日係間房度喊，其實我係唔係已經有d問題

去睇一次私家精神科醫生，幫你教吓藥啦

hihi啦
啱啱唔小心比老母見到自殘疤痕(響大脾)
胡混左好耐先暫時冇問落去
依家嚇到瞓唔到
聽朝仲要早起身gg
好彩呢排冇鎅個part啫

講真一句 需要嘅時候永遠唔響到
唔想要先出現話在乎 咁有用咩
不如放過我好唔好

覺得有問題要去求助啦
dse考生嘅話可以返學校搵老師社工
如果唔係可以先去唔同嘅支援機構輔導一下

失手固然會有壓力反應 意識到就要正視
喊亦都係正常嘅 不過發現到自己走唔返出嚟
就要去搵支援 唔好收收埋埋
介紹個fb page
1 陪住你嘔
2 死嘢 say yeah
可以msg佢哋 有咩都可以同佢哋傾 放心將想法講出嚟

放左兩日假個人過得好舒服
今日返工個人就好緊
連站都差啲落錯

返工對我地真係一大難關

無錯
食完藥又做唔到野
唔食藥又做唔到人

我都覺得搵香港私家試下都好, 話曬香港多人有呢類病, 經驗都多D

第一次通常$3000診金一小時，唔包藥

男朋友琴日話：「都唔知你做乜。」
好難受，我都唔知我做乜

唔介意上述收費的話，可以試下我個醫生熊思方醫生，佢係前葵涌醫院院長，中大客席教授

老實講 香港好多廢青當正自己悲劇男女主角 講到自己幾慘幾慘 日日係instagram講到自己有抑鬱咁 無人愛無人關心 屌個世界大把人仲撚慘

不過有病真係要睇 我媽媽睇私家$1500 1個鐘 好彩屋企負擔到 因為真係好貴 排政府驚等到佢癲左都未有得睇

盡左力就得唔使介意，唔好否定自己作出既努力

多謝你
今朝訓醒到而家唔知點解隻手不斷震，你地有無試過？

手震可以係藥物副作用

我無食藥呀，我見輔導唔會開藥
其實之前都試過，好唔開心會手震，突然間又會手震

焦慮症都會導致手震

清一色好似唔想咁大負擔
介紹佢睇個收費平d比較好

食左藥隻手成日冇咩力

咁要你地介紹啦

笑撚死人

睇你睇邊個架者, 咁講真平D 都有既, 又唔一定貴到咁, 學生未必負擔到, 唔係話巴打你唔岩, 知你好有經驗, 但我諗佢未必揀到醫院醫生咁貴

咁你keep 住睇, 希望你可以靠輔導好返, 唔使食藥

我睇緊個個第一次開埋藥都係1500蚊左右, 新証一小時, 睇你有無需要, 不過唔係醫院醫生, 但我朋友睇佢由食藥到而家已經康復完全唔使食藥好返, 所以我先轉左睇佢, 佢唔介意只係幫你較藥, 講返情況佢可以幫你睇幾個月再pass 返比你舊有醫生, 我都係咁

多謝你地呀，我都好希望會靠輔導好返。
今日好攰，本身想請全日假，但訓著咗都係不斷發惡夢，好恐怖，都係決定起身返工

我嗰個熊思方醫生2012年喺葵涌醫院退咗休，依家都係喺上環診所執業，唔係醫院醫生黎架

我睇個個尖咀, 平D

其實我都知道大部份醫生第一次都係＄1500.1個鐘，不過咁啱我睇兩個＄1500.1個鐘嘅精神科醫生都唔係咁好，跟住睇咗兩個＄3000.1個鐘嘅精神科醫生都好好，所以我覺得睇醫生都係一分錢一分貨，不過佢負擔唔起嘅話係＄1500.1個鐘嘅醫生都冇問題

你嗰個醫生係咪叫梁日偉？

我有朋友睇過梁日偉醫生，明明係前列腺炎就開抗抑鬱藥同埋鎮靜劑俾佢

成日以為自己講緊野

其實睇專科一次過千真係好閑

窮撚pt得4k 一個月出入連食剩500
我應該要儲錢先睇到 唔想俾屋企人知⋯

唔係佢呀放心

其實我都有兩個醫生診斷過, 出黎結果都一樣, 基本上大家開既藥都係差不多, 所以我好快會轉去政府睇平算, 因為到時平左我可以拎D 錢去做返輔導同睇多個腸胃科, 希望可以快D 好, 而家的確唔夠錢再搵其他醫生睇, 之前覆發左IBS, 洗曬D 錢

用咁多？
我都4k一個月，但食飯搭車都係$1500左右
會唔會有啲野可以減少？
呢啲野靠自己好易出事，好似我咁，最後都要睇醫生

喊完訓醒就無事
今日同bb玩左一日

新手入黎

自報病情, 有好強大既強逼症,焦慮症,一直都處於神經好緊張壯態
隨時都好驚青,好易被嚇, 一驚個肚好多氣成日放屁肚柯

強逼症係成日感覺自己做野甩甩漏漏要睇好多次先放心,一路都緊張焦慮壯態

由早到晚都係咁,只有飲下酒先會舒緩到

一路都靠意志黎頂, 真係有d頂唔順,想試下食藥

有以下問題:

1,其實係咪要長期食藥? 藥費係點? 其實可唔可以斷尾? 窮撚驚負擔唔黎
2,有冇邊度醫生好,荃灣有冇? 其實我都係想要藥,係咪冇得配藥一定要睇醫生?
3,食左藥後係咪真係會有好既感覺?有冇巴打可以分享? 聽聞好強副作用
盡量都唔想食藥......

冇用既
我睇好多呢類書,根本就冇用
道理我明但個腦唔比我停落黎....

有咩辦法直接睇政府拿藥?
係咪要去急症一次?

可以睇私家叫佢轉介，不過情況唔嚴重要等好耐
講真負擔到都係睇私家會好d

其實係咪就係為拿藥?
究竟睇一次要幾錢睇要幾耐睇一次?
如果一次要千幾,一個月要幾次都係難頂.....
我唔需要咩心理輔導,開導之類, 只想要藥

1500蚊一個月可以喎
負擔得起, 有一個月藥咁多?

我想睇,可否介紹

謝
一個月幾千真係好難頂
香港地真係病都唔比窮人病,咁撚貴點睇

如果淨係食藥，你一世都唔會好返，要食足一世藥，精神科醫生除咗開藥之外仲會幫你輔導，第一次見一個鐘，之後複診半個鐘頭起，一般來講，每小時收費＄1500，一個月藥費最少$500，如果你睇政府嘅話一世都唔會好返，因為政府精神科醫生唔會做輔導，只會開藥，同埋只會轉介部份人去睇臨床心理學家做輔導

2000 3000係連藥費？
你唔係話20分鐘診金700咩？

唉, 朝9返工到而家都未放工, 甚至望唔到放工既盡頭, 完全集中唔到, 但世界又唔會等我ready

巴打番咩工?
呢幾日我都係咁,好想一走了之
對抗精神已經好難頂仲要做野
其實真係唔適合工作,好想放一個月假醫病

其他人二三千係連診金
我睇係診金加兩種藥平均千五

Re糖絲:我仲未返黎呀 仲喺英國
Re Ddos巴:我朋友19 係普通depression姐 不過都唔輕微既 唔該哂你 不過我始終覺得cp好離地 好似遠水不能救近火咁 我自己個人又未有動力做cbt

送上旅行相一張

不過講起睇私家 我以前睇5-10分鐘攞3個禮拜藥都要1300-1500 所以呢d價真係好基本 我以為試過問過一間第一次睇未計藥都要8000

8000

我都想去

我試下先 可能係我日日都出街食先會使咁多

第一眼望到張相就有種想跳落去嘅感覺

好想去旅行

我個個都係同你差唔多價, 又係兩隻藥

好似係另一個絲打問你返黎未, 我好似同你同一日飛, 我返左黎LU, 都OK, 我去個度無咩野玩, 不過放鬆到, 無諗過自己個病, 又無肚痛, 係有痾左次不卜過係自己飲左鮮奶

下年好想去日本, 不過要搵個唔使朝早6,7 點起身0既TRIP 會好D, 食左藥真係個人好攰, 越南個到去到最後一日要早機, 前一晚SKIP左次唔食藥先頂得順, 一起到返黎先補返食

自己去幾點起身都得

成個腦都好多野諗停唔到

8000嗰間可唔可以開名？同埋＄8000係見幾耐？

我去沖繩果五日，朝朝七點鐘起身

我體力真係應付唔到訓咁少玩全日

未去過日本, 唔敢呀

出街食飯真係好貴 我食茶記都係揀平嗰啲嚟食

約咗聽日8:30am去養和腎科複診，今晚11點食咗兩粒melatonin 都係訓唔到，依家食lexotan 就聽日肯定起唔到身，唯有成晚唔訓，唔睇又唔得，我今日擔心血壓16X/80擔心到死，五個鐘頭流流長唔知點過

我有時差呀 可以傾下計

唔記得啦 都2年前問既 冇經我問既

腳毛絲你唔使咁灰心喎 兩個月藥未必咁快work counselling 都要長期睇先有效果既 最緊要係信自己會好得返 雖然我知係好難 但盡力啦 因為如果你自己都唔信d治療係有用既話 佢真係唔會有用

我而家12點先起 d景點去到就去 去唔到就算 準時食野 對自己好d 唔好逼自己做太多野 畢竟去旅行就係要休息

如果冇記錯嘅話最後嗰兩日我都八點鐘先起到身，因為頭兩日係喺酒店嘆，所以唔會太攰，返到嚟香港仲要發燒，食咗第二個抗生素療程先好返
其實可能因為頭兩晚ritz Carlton 張床褥係sealy， 同屋企一樣先可以訓八個鐘頭都夠，hyatt regency 嗰張爛鬼床訓九個鐘頭起身食完早餐再訓左三個鐘頭都係好攰，完全唔夠瞓

我以後去旅行都唔會住hyatt,無論係服務，早餐定係床辱都係九流，個浴缸起碼細過Ritz-Carlton 一半，要屈住個身來浸浴，打去front desk 又無人聽,下下都要落去先搵到人幫手，虧佢仲話自己係五星級酒店，簡直就垃圾

價錢差唔多定點先 香港好似ritz carlton貴d?不過ritz carlton個tea真係好撚正 但五星級要屈住個身浸浴真係幾誇張

Ritz-Carlton $9500兩晚，Hyatt Regency $5500兩晚，根據TripAdvisor,Hyatt Regency 係市中心最好嗰間酒店，Ritz-Carlton 最好嘅地方係入住嘅全部都係日本人同埋歐美旅客，全間酒店未見過華人，啲住客唔係講英文就係講日文，所有職員同埋旅客都好有禮貌好守秩序

香港Ritz-Carlton 比hyatt regency 貴一倍，比grand Hyatt 貴千幾，Ritz-Carlton 個浴缸仲有枕頭俾你黐住

仲有，Hyatt Regency 間房得三百幾呎，放咗三張床之後就冇晒位，Ritz-Carlton 間房有五百幾呎（連埋露台），夠晒寬敞，Ritz-Carlton 將加床舒服過Hyatt Regency 張正常床，Ritz-Carlton 冷氣最低20C,Hyatt Regency 冷氣最低22C,Ritz-Carlton check in嗰陣時會有職員介紹用15分鐘介紹你間房,所有嘢話晒比你聽係邊度，唔使你周圍搵，仲有部電話免費俾你打長途電話返香港，唔單止有好多個插頭，仲有一個usb插頭，而且免費Wi-Fi快過Hyatt Regency 好多，覆蓋全間酒店，唔使你打密碼

但佢價錢爭咁遠，都正常啊
但我覺得住得ritz Carlton係應該要有呢啲service既
當然Hyatt regency又係真係差啲嘅

你住乜嘢房先 咁你覺得Grand Hyatt點

最緊要放鬆到姐 去旅行都緊張會好辛苦 冇諗過就好 代表真係分散到注意力 亦都唔會有壓力令到你會諗起佢 不過越南好似幾多嘢食

Hyatt Regency 係住最高級嘅客房，Ritz-Carlton 係住最基本嘅客房，我未喺香港住過酒店，唔能夠評論grand Hyatt hk

有冇人同人相處就會焦慮，係咁諗應該講咩好，個頭好痛又啞口無言，番到屋企又冇事

可能係社交焦慮, 問問平凡巴係唔係咁

有無人個心成日好悶咁
又唔係痛，但好似突然個心無左忽野咁
唔知點形容

我明
我成日都係咁

主要係自己個性想迎合人
好似冇野講係自己責任咁
如果個性唔係迎合人應該唔會咁

見工識朋友好似折磨咁，好焦慮好辛苦

好羨慕性格強硬我行我素既人
唔使迎合人

多謝你既鼓勵 大家一齊努力

我都成日要迎合人
但我迎合係驚人地唔鍾意我

依家都唔知搵咩工好，做文員好似好冇出息，但自己能力已經唔高，好迷茫
點突破框框，唔係唔想變，但緊張到個頭好痛身體好緊心跳好快，我都好痛苦唔好受

純粹呻下，有能者居之，無能力就接受，點都要生存架啦

咩情況會講唔到野？有呢個情況持續左幾耐？

醫生無講你咩事咩？

可以點解決呢個問題？
係咪心藏有咩事

Same here

好明顯係因為抑鬱

但我心情好都會

咁你如果已經有抑鬱你心情好都唔叫好返, 都仲會有呢個感覺唔出奇

下星期一又覆診啦, 傾下有無機轉藥先, 不過都要聽下意見轉藥都一樣有呢D 副作用就未必搞, 順便問埋醫生要食幾耐先, 都穩定左一排, 唔知穩定幾耐先可以減

成日諗住減藥無用

一般來講病情已穩定半年先可以開始減藥，我聽日都睇返我以前嗰個精神科醫生，原因聽日再講

我唔求減血清, 我覺得deanxit 令到我唔舒服

我血清食左四年啦, 係deanxit 想減或者轉

佢實轉畀你

原來開左新post

開左好耐啦

轉藥又要試, 做人好攰

呢排忙緊
好少上黎
btw又黎飛前panic

救命個腦好多野諗
放假都冇秒安寧

個個都去旅行

我都唔知
連個種感覺都形容唔到
只能夠攤係度咩都唔做

好少唔岩既（雖然你deanxit 試左一鑊），反而適應新藥要畀d時間，仲有就係要頂住deanxit 戒斷症狀，deanxit 唔岩你點都要轉
仲有一個可能性就係淨係食ssri
你諗住唔使再食deanxit好過啦

我去完越南返左黎啦

我有打算試下傾唔食deanxit, 因為我之前係ssir 加左半粒, 同deanxit 一齊開始, 其實可能SSRI 都控制到但我唔知者, 睇下醫生點提議, 你話我好辛苦又唔係, 只係多左少少唔舒服, 但可以接受

基本上識陌生人，尤其係異性就會緊張
中學有時唔太熟既同學係身邊都會驚緊張，個腦好亂，心跳加快
呢個情況我諗小六到中學都開始，差不多十年啦，後期係有年為學業人際野唔開心，萬念俱灰又訓唔著好耐，頭痛周身唔舒服成日去急症呀普通科就轉介精神科，話我思覺失調

明明人地冇做啲咩，有時係我搭唔咀or覺得自己毒就自卑，或者怪自己冇勇氣同埋唔識講野

我想講野但個腦真係kick實左咁完全諗唔到野，最多彈句執口水尾，最舒服狀態都係完全唔諗住社交就得，不過都係一時放鬆，長遠都係渴望有更多朋友，甚至伴侶既

好唔好玩
我始終都係有啲怕飛機

btw 有冇人知tianeptine 咩料到?
讀pharm 啲fd 都話冷門藥冇咩research

你睇下係咪選擇性緘默症，我就係呢個病，紅字我係一樣，同埋返屋企就講到野（當然我而家唔係咁）；不過除左呢樣無咩特別
其實你思覺失調就會搞左思覺失調先

今晚好想喊但喊唔出
買左好多啤酒飲
飲完終於喊到

去一次夠, 因為比較悶, 落後地方, 但真係幫到個病, 去到唔會諗自己食緊藥點, 正常人咁周圍去, 飛機我都驚, 但都係個一刻少少者

灰暗巴去左邊?D字絲打又去左邊?

我啲fd 話好好玩
我想散下心咁囉
呢半年發生太多事
同埋陪下父母玩
我搭之前會驚囉
上左去就冇事

你話越南?因為我去鄉下地方, 因為真係去我二嫂屋企附近, 所以無野玩呀, 又無咩法國野食, 聽聞個到比法國統治話法國野係ok

我係驚氣流囉, 今次去同返都中左, chok左幾野, 叫左出黎

真係好羨慕人地同老豆老母關係咁好
點解自己老豆老母從來淨係得錢字

氣流我接受到既
我反而細個好驚起飛降落
因為我有氣壓性中耳炎
氣壓差一大就會痛到想死
升降前一定要食藥

你要睇開啲姐
係咪生活冇其他重心咁?

強迫症

生活正正常常 有正常社交
但就無意識地將工作睇得好重唉

你而家係點？我思覺失調最主要都係有壓力時身體就好多唔舒服懷疑自己有病，甚至怕有絕症咁，超級驚恐

你呢d只係一d焦慮症狀
會唔會係思覺失調先兆期所以係咁？我無呢方面知識
你應該去向醫生了解多d。例如點解佢診斷你思覺失調，佢覺得你有咩思覺失調既病徵？你患上思覺失調之後病情可能會有咩發展？你既焦慮症狀係咪因思覺失調而起定係可能你同時有焦慮症？

你似抑鬱焦慮多D, 疑病呢D 呢度好多人試過, 唔使太怕, 徵狀之一黎者, 有咩睇醫生啦, 我地呢D 只係自己經驗聽落似

今日睇返我以前嗰個醫生，梁佩瑤醫生，感覺幾好，不過真係無得同熊思方同埋張建良比，張建良長期full booking,多多錢都唔能夠睇佢一次，依家諗返起我嗰陣時真係好彩，雖然book左兩個月，但能夠睇我一次，介紹咗而家個心理學家俾我

今日睇梁醫生嘅原因係熊醫生唔記得開lexotan俾我，梁醫生開咗10粒，加埋我本身嗰五粒，就能夠撐到熊醫生去完旅行返嚟

如果大家唔介意唔係最好嘅話都可以試吓梁醫生，佢半個鐘頭診金只係$960，同埋可以經常加症等你呀快啲可以返去複診，唔怕冇期，佢係仁安醫院睇症

見到我老豆就好心煩

今日收到一個offer一個2nd in

恭喜晒
有無take到個offer啊？

恭喜

你出現啦

返左香港有無約你D fd 出去食飯呀

勁抽希望我都做到份今日見社福機構既工

我睇政府既，同社康問過我點解係屬思覺失調,佢話我個醫生係醫院顧問醫生同主管，都好少斷錯，話係根據病理學黎判斷，唔可以一時三刻講到個原理我知，否則醫生唔洗讀咁耐，
醫生我記得之前問過佢，佢都知我入院成日以前自己生癌超驚，話我呢啲屬於妄想同唔合理誇大既思想，我之前跟開另一個醫生先，佢有份報告係寫思覺失調(妄想型)，仲有政府如果只係藥物治療，其實咩病開既藥都好似大同小異，係血清素多左樣少份量抗精神分裂既藥，而個隻藥都有醫強迫症同恐慌症既作用，咁我食左藥又真係好左啲，所以照一直食

第一次睇完精神科醫生，比左百憂解，食都未食就唔見左

咁的確一隻精神科藥真係可以醫幾類既精神病, 最緊要食左藥有好到就得, 唔得記得同醫生講

想知有無啲咩網站可以睇到有啲咩徵狀

就咁google 應該已經會搵到

係呀，我本身未入院前都自覺有強迫症困擾
所以都唔到我唔承認自己精神唔太健康

巴打同路
好嚴重既緊張症狀
今日係街上行左一轉,莫名奇妙既緊張根本唔知自己做緊乜
只係行左一陣已經緊張到成身濕哂勁大汗
好似做完運動咁
頂唔順,但到緊張極限後出身汗後感覺又舒緩左

我知有種治療係將人既緊張,抑鬱推至極限,到最後反而會好左
係要你接受同達至極限後就會回落

另外巴打有冇試過meditation?
我覺得係有用但好冇恆心同定力, 靜坐20分鐘已經好難
期間個腦胡思亂想會一路咁緊張,淨係坐係度已經會出身大汗

Hi

應承左簽約喇

自覺有病，又屋企環境無錢睇私家，但排政府又怕有記錄第時會影響考公務員...好怕，因為有份政府工，穩定啲，想等屋企好過啲...

冥想有啲用，暫時將煩惱擺埋一邊專注一點，但過後思維唔變一樣緊張，不過我冇真正試過
但我依家主動接觸宗教，希望接受新既思維同埋唔想再為一啲太俗世既野煩，有病後更加知有錢冇健康冇精神都唔會開心，從心底裏面平安先係唯一既出路，外面既事對唔同人有唔同睇法，唯一唔同就係自己睇法

有，日日都有出去依家
但係返到屋企見到佢就煩
不過呢一個星期心情都好返啲

我有千憂解

又千解又百解, 有無萬憂解

我開比你食

我成日都有唔合理既誇大思想
同妄想有咩分別

我唔睇政府都係因為想考公務員做份hea工
同埋我情況係輕度 有排都未睇到政府

全部都係咁既名

啲藥名都會特登改到咁
撲熱息痛個啲都係咁

妄想係啲野唔會發生
但你想象出黎?
但唔合理既誇大可能只係panic同anxiety
個人會諗好多野諗好負面咁?

中文譯名係好奇怪
英文正常啲Cymbalta

中文名懶正面咁

0的肚痛藥中文都鐘意有個肚X靈呀個0的咁

呢個一般焦慮症都會有, 其實唔算嚴重, 我諗去到幻想街有人跟住你呀, 好似佢地講似有CCTV影住你個0的先算係

唔記得睇id sor
唔似啦我覺得
病者自覺與現實偏離。譬如：對外界事物產生幻覺，被侵害的妄想，思想紊亂，有時候過度興奮，又時候則過度低落。患者大部分是15至25歲青少年。
wiki 就咁寫既

巴打們
小弟愈大愈毒 好似有埋人格障礙
好自卑好想死
點算好

利申有過抑鬱

查過維基好似叫迴避性人格障礙

慢慢拆解?
了解下點解自己會咁先
唔想同人講野定係驚左同人交流?
點解會覺得自卑?
係覺得自己咩都比唔上人定係覺得自己有問題所以自卑?

真係嚴重影響社交
對人地既說話 批抨非常敏感
又成日覺得自己做既野講既野都係好差
所以成日唔講野 要講野時又語無倫次

多謝巴打肯回

我都係，就算有勇氣講左，身體反應好勁好唔舒服，但我都唔鐘意一個毒既我，好矛盾

要放下心理架
冇可能care 哂每個人既諗法
最緊要對自己有自信
巴打有冇咩一門手藝對自己有信心咁?
慢慢建立返自己既自信

可以多啲主動同人講野架
冇野值得怕
又唔係要同人過世
我覺得唔係得罪人同搞到人既話
好多時好多野都冇咩所謂

巴打試下搵個心理醫生之類?
我地始終唔係專業
你應該唔算係情緒精神病
最緊要自己識得諗
搵到出路

加油呀巴打

我又冇我所認知既幻覺喎真係，我其實都唔係太明點解佢話我思覺失調，問過咁多次佢都係維持咪當係，有時興奮有低落 思想紊亂 都中既

有咩身體反應?
如果身體有反應又影響到生活可能真係要睇睇
特別係痛啊暈呀腸胃唔舒服咁

試下多啲主動講下野啦
唔洗怕架

anxiety/depression or 好似我既adjustment disorder 都會有情緒波幅大
冇幻覺我諗都唔算係
最多係諗得太多姐我個人講得
可能你有其他野冇講到佢先覺得你係思覺失調?

仲有樣係焦慮到咁上下惡化到會有啲死亡恐懼症既feel,一合埋眼就幻想到死個種絕望，極度驚，個陣第一次入院加身體最唔舒服就係咁既情況
前幾個月又係本身焦慮工作同人際既野，身體出現左不適(頭痛，集中唔到，鼻塞，心口肋住，腸胃不適，耳鳴，嗅覺失靈),之後辭左工都仲係持續，我又控制唔到驚做左啲身體檢查，之後又幾個禮拜又超怕死，直頭訓唔到。
之後慢慢訓得番，又冇做野就慢慢紓緩，依家見好少少就想番工，呢十日八日見工啲焦慮又出番黎，見完都仲好緊張

焦慮既人生活得好苦，幾時可以內心平安同自在

焦慮症最岩做下心理治療同催眠, 做完個下真係好舒服

個腦冇秒安寧

係咪一有應激狀態 過後都要一段時間先平復到
見工又見完，過左應該唔洗仲咁，依家盡量休息唔做操勞野但咩都做唔到，都係好緊張點算

已經有好多自在既時間

讓我抖抖, 大家加加油...

點做到，定係諗法問題

食岩藥，有返工/返學，諗法就要心理學家啦（比較難）

我以前都係個腦好忙，咩都緊張，焦慮思想overloaded
所以係會捱過

不過份工大壓力呢我都會死

你都加油
等你

歌詞黎. 叫加油

星期六既氣氛係-->

返緊工

頭先睇咗社交介紹既戲inside out，幾適合情緒病人睇

柒左

你食緊咩藥？我食思倍樂50mg+ sulpride 50mg

Q仔，不過我淨係社交焦慮症

有無線上睇

我cp早兩年都介紹我睇啊
真係好適合我地

殘體網有

Q仔係咪姐係quetiapine，我都轉咗藥，而家食咗朝早好眼瞓

因為呢個post所以開account
我係屋企人有幾嚴重既depression
佢睇官立 校緊藥 但佢前排開始唔肯成藥
有自殺傾向 唔理人 同成日係房
我真係唔知可以做咩
我本身個人都負負地
我有段時間因為佢個病都搞到自己都好負面
成日覺得自己咁無用 死左佢算la
後尾佢好返d加上我見到個唔錯既社工 所以好返d
但佢而家又咁樣
我真係好無助 喊完都唔覺得舒服

焦慮人生好痛苦too

由起身到訓覺冇一刻好過, 點解我要過咁苦既人生

點解唔可以好似正常人咁, 點解會有呢種病

我之前朝早就算醒左，一坐低就會瞓返
提早到黃昏食就無左呢個問題

唉屌，真係好絕望，我試過一年喺間房度打機去逃避現實
好彩而家已經輕鬆好多，地獄係會過去

但我好憎呢啲戲

有冇人會病到d肌肉勁攰 腰酸背痛
以前做開運動 而家連以前一成能力都冇
跑100米已經開始攰

已經兩年 就快排到政府精神科
工又番唔到 運動又做唔到
郁兩郁肌肉就緊曬 超易發熱 出汗
夏天街都唔想出
入少少風又易有風寒 唔係發燒流鼻水果d
而家長期廢青無屋企打機 以後人生都唔知點

之前食sertraline 150mg
而家食緊 efexor 150 mg
加要食少少tradzodone先訓到教
食左咁耐藥 完全冇好過 淨係易訓到教 當做安眠藥咁

一直飲食健康 水8杯以上 生果菜肉 咩都有
唔煙唔酒唔汽水
未食藥之前爆石1分鐘就出得廁格

自己心情永遠低落 唔會開心
就算隔離劈友 都可以唔關我事咁
完全冇感覺 日日行屍走肉等死

細細個都係咁 好似機械人咁 有飯就食 有教就訓無慾無求 咩都冇所謂
雖然成日比人蝦 不過人緣都唔錯 都識到d人玩 不過一唔同班 畢業就完了
應該同自己內向有關

而家只係想肌肉好番 可以做番運動
唔係嘅話冇學歷 連地盤都做唔到

We all know that feel

聽晚九點半明珠台有

今晚同左朋友去飲野
連續飲左3晚
心情又好番d

最近成日諗不如儲起d安眠藥食晒佢
咁訓著左就唔會再醒

佢點解突然食食下唔食？
屋企人有事真係幾大影響
有時情緒好似可以傳染咁
如果覺得個社工好再搵返佢傾？
條路唔易行 加油

又會咁啱

唔好呀 到時要洗胃仲辛苦

依套算幾有意思 唔係掛住講懶正面野

整定要你睇下

同埋會比屋企人發現我食緊藥

平時番工好似好正面咁
放工番到屋企又想死
但又要瞞住屋企

無啦啦拉親個背脊

keep住食藥同埋同啲frd出街之後，開心左

加油絲打! 同朋友出左街傾下計笑下係開心啲
唔好收收埋埋自己就得

絲打想問有無醫生介紹？每次收費加埋藥幾錢啊？

佢受左d刺激 唔肯再藥 話食極都唔好
又話要去死
我好擔心屋企人會頂唔住佢
但我有d壓力太大 生理上想逃避搞到個人好攰 連講野都唔想
我係屋企連唔開心 同喊都唔敢

前面有巴絲介紹左好多醫生，可以去睇返

佢受左咩刺激？
佢食左好耐藥？

如果覺得太壓抑自己襯冇人喊下啦
你都需要發洩下情緒

平時對佢好d

父母對仔女既喜惡影響好大

矛人

星期六日丫嘛

台灣有無天仁茗茶?而家飲緊913

天仁係台灣嫁
鍾意飲珍珠鮮奶

但係好貴, 買左913仙草奶茶, 24 蚊

食精神病藥係咪難啲有bb？

台灣平小小，但都成20蚊

我就黎去台灣 可以瘋狂食野

913奶茶加珍珠

唔係難D 有BB, 係唔可以有BB

我都有D 想去台灣

姐係點？
我見到藥袋有寫孕婦禁食
但我食藥應該都可以懷孕先係

襯上次去越南冇咩事就去多d旅行啦

應該係有左就唔可以食藥掛

早兩日agent sell 我加保, 本來ok, 點知埋門問到有無食精神科藥物, 之後就話要公司批先知買唔買到保險

D 藥會影響BB

如果男方食呢

Of course

好憎抑鬱
明明全日都好開心
突然又唔知做乜想喊

萬世魔君嚟

我岩岩renew 左份保險, 要做多份評估, 但有精神病唔算難買到保險, 因為本身保險係唔包精神病既範圍, 唔使太擔心, 我最後都批左, 不過佢地會搵你主診醫生拎report

呢方面真係唔知

明珠台做緊inside out , 試下睇

放工出左街睇唔到

好憎阿樂
勁憎呢啲人

我完全由呀愁主導

好似我

成件事係唔開心，阿樂係都要逼人開心，最憎呢啲人

依個post應該好多人都係

而家搵緊BT, 好多無曬種

入戲院睇咗一次中一次英
好好睇

今晚都DOWN唔曬聽日就去買碟先得...不過...屋企好似無碟機

乜真係有咁好睇咩

之前都有FD推介過, 一路未睇, 而家耐左無種

我覺得自己都有 持續咗兩個月 點算 日日都好唔開心

睇到偷偷地喊

之前試過入戲院重複睇左n次... 次次都喊到癲

自己對童年既野特別感觸
次次都係ping pong 個位喊

完全無喊，都唔覺特別好睇

仆佢個街食左藥心跳得仲大力

做下心理輔導先

我覺得係睇似唔似自己, 先會代唔代入到

出發去覆診, 又幾千!

你睇咗未

琴晚down 到, 今晚先有時間睇

早兩日放咗飛機

點解?你唔係一向有準時食藥架咩

輕微抑鬱 焦慮 其實洗洗洗睇醫生
定慢慢地會好

我輕微 有睇醫生
唔覺得會靠自己好

轉藥, 一個月又要覆診

醫生話我仲係講緊好緊張, 想我再好d, 又加到兩粒血清, 無錢死都傾返唔加住 加多半鐘用多好多錢

咁又係嘅，我嘅童年又無玩具又無父母錫

deanxit 轉左做 trittico , 有無巴絲食過trittico

你依家複診呢個係精神科專科？佢今次開咗咩藥俾你？

又轉

Trittico 即係 trazodone,係咪開咗50mg?呢隻係偏門野，應該冇乜人食過

關咩事 唔想去咪唔去

我成日都起唔到身放飛機

X2

有冇考慮過轉醫生？佢開好重藥俾你，佢應該係想你食兩粒lexapro 10mg，即係最高劑量，再加埋trazodone50mg

我食完deanxit 辛苦嘛 佢都話唔啱就要再轉 如果好唔舒服就要即刻搵佢

同埋一般穿左約嘅話，一至兩個禮拜就要複診

其實lexapro15mg係貴過20mg, 因為20mg有single tab,唔使你食一粒半10mg

原來15mg都有single tab

咁今次轉藥係唔關事, 係我要求轉, 因為我唔想食deanxit, 但佢都有講反應人人唔同, 新呢隻藥食完會唔會仲眼訓佢都答我唔到

你地返工唔會咁架嘛？

會眼瞓，我睇過隻藥，仲有risk of falling

因為佢treat到insomnia，眼唔眼訓你諗下

佢話我轉睇佢都係想再快D 好, 佢話我穩定左就自然減到藥, 梗係覺得佢老點我

醫生思維係咁，食到你好左先，佢地唔care加藥轉藥

搞到我驚驚地, 我不嬲無失眠, 不過佢都叫我試半粒先, 但呢隻藥好似係醫抑鬱

呢隻藥係醫抑鬱、焦慮同埋失眠

佢有講夜晚食, 呢隻係訓覺藥, 不過會唔會有坐立不安呢d 副作用要食左先知, 因為deanxit 我食左有呢個感覺

上google 打左藥名同腸易激去seach, 有講呢隻藥可以用係腸易激, 我估咁樣所以開比我

所以我轉左份返下畫收夜0既工, 朝早起唔到身

稱兄道弟嘅根本唔掛你心，呢下先最慘

唉，戥你辛苦

大約兩星期前睇醫生
醫生開咗lexapro 10mg, stilnox 10mg同diazepam 5mg我
不過可能我情況比較差，食咗一個星期唔係好覺有咩好轉
我問醫生血清素可唔可以開多啲俾我，佢淨係轉咗隻叫brintellix既血清素俾我，同樣係10mg
但我到宜家黎講情緒仲係好低落，又會有自殺念頭etc
我覺得係個醫生想穩陣起見，唔想太快加藥定點
但我宜家好辛苦

當年中學大把人領過蕉，呢頭話保密，轉頭同老師食飯就唱通街

咁人地點解會負面先

而家有咩做唔出

OCD+OCPD
感覺世界末日
冇食藥但有見clinical psychotherapist

中學丫麻

中學剩係得ed psy,冇clin psy

佢唔係食左好耐
但可能食左佢都冇舒服 或者放鬆到

想死too

正常係要食一段時間先見效

而家睇緊阿愁

佢好可愛

佢好肥, 好似我地食得多精神科藥咁

咩都唔想諗，愈諗愈辛苦
食粒安眠藥訓教算

點解可以咁唔開心

係呀 但佢有時食完覺得冇用
加上 校藥 校得比較耐 搞到成日都好似要食好多藥咁

訓醒一覺 萬大事聽日先算

諗到為左錢要睇屋企人面色就好想死
覺得一了百了就算

係呀岩岩食個感覺真係幾唔良好
好似明明身體冇咩事都要食好多藥咁
最好平時多d陪下佢 傾下心事啦
如果佢信任你慢慢你鼓勵佢食藥可能都會聽你講既

今日好似個個都冇咩心情咁

遲d畢左業有經濟能力就可以唔洗睇佢地面色

愁愁

我以前會麻醉自己佢地係老細 好似人地返工有時都要受老細氣啦
人工包埋 人工包埋 人工包埋

今日番工成隻手隊左落個膠紙座𠝹膠紙個度
整到隻手指噴晒血
雖然唔知點解咁都流咁多血
望住啲血覺得幾放鬆

琴日唔小心r損都係咁 成條血痕止勁耐
望住係咁流真係好正
雖然只會比人覺得變態
所以好享受鎅自己 雖然係唔啱嘅

我唔清楚自己點解咁唔開心咁低落咁鈍

我家庭依家唔比壓力我，我外表唔算差，但我硬係好軟弱好焦慮好冇自信好怕醜

朋友問我之前有咩事搞到咁，我諗到些少都都過左好耐唔應該到今時今日仲影響我

係咪我自己一個逃避既機制嚟呢，我係咪只係真係廢到搵個病做藉口傷害自己同其他人，我諗唔透點解要咁做，我真係辛苦唔係扮喎又，我想做好康復，但個頭成日痛痛痛，塊面拉緊發麻點處理呢，之後個人就緊張成日，跳肉跳跳跳想點呀屌。

每次想識下陌生人就唔知點解緊張想講野但個腦好痛思想好貧乏，比唔到反應同自然，會變到好客套咁，定係我其實平時都唔鐘意講野，咁只係迫緊自己，我唔需要咁做。。。

諗住自己有病通常就會有病
想識陌生人呢度大把巴絲你識

loop緊glass skin
好正

好悶
想放鬆下 但又要返工 放工後去醫院照顧屋企人
日日夜晚十點先入家門

好好利用d返工 放工d搭車d
偷d時間搭車時間用
聽歌又好 睇下劇都好

香港返工返死人

琴日試左隻藥, 食完2個鐘真係會想訓, 琴日早左食早左訓, 希望日頭會醒返, 不過上網睇左我劑量好但應該未去到會好眼訓, 同埋見有0的人要一日食三次, 希望快0的習慣日頭個人無咁WING

Hello
啱啱睇完輔導，無喊，好乖

個人好頹好攰，開始又係訓十幾粒鐘先夠

你有聽咩 唔見你係個post出現既

有抑鬱? 有冇啲咩症狀咁呀?

如果唔想咁快睇醫生食藥
不如試下去輔導 搵人傾下計啦

靠自己無用 我keep住呢個狀態4到5年無睇醫生乜都無做
事實上無外在嘅能力幫手只會好似腫瘤越積越大

咁點解你唔睇醫生呀

早睇好啲，我中一已經feel到咁既狀態 都覺得自己有啲問題 個陣精神菲萎 淨係覺得自己比同年人靜同冇活力 心諗可能打得丁多啫 睇過下中醫， 後來精神狀態愈來愈差有強迫症呀驚恐呀咁

早醫有個好處係及早正常生活同埋冇咁多負面經歷令自己踩得咁深

又瞓左12粒鐘 不過尋日瞓得5粒鐘

我通常最少見30分鐘，成日都見到1個鐘

唔睇係個陣上asso覺得只係自己唔慣 唔係啲咩大件事
到後尾就一直都係咁 好多嘢諗完唔開心 個時覺得個個人都會咁
再加上搵緊pt怕確診咗會好麻煩 要交病歷要食藥又怕同事同學歧視又怕屋企人擔心
不過我開始覺得早睇醫生係好點 到而家我認為過去呢幾年一路都好唔開心 好似白過咁 最好嘅時光都俾自己浪費晒 如果早點知道就唔會咁

我都係, 琴日個醫生傾完仲講句, 今日係咁多先, 趕住要人走咁 但出面都無人

個感覺都幾差

中大個女仔頂唔順壓力走咗
諗返起我讀U個時無死到都執返身彩

我醫生好鍾意傾計
但我唔鍾意

大家近排點

心理治療我唔知有冇效，我係咩都心機做活死人咁低行動力，但又冇咁實際外部困難，除左自己性格真係好怕醜好蛇gur, 我都唔知係本身性格定係病引致咁，所以真係做乜都會驚。政府醫院既心理治療有冇人睇過有冇效

睇過私家有效, 但都有個期限, 耐左轉個頭又唔記住佢教你既野, 要點樣做, 向正面諗, 可能隔一排又要再睇, 人人唔同, 同埋睇你思想有幾負面

你就好 我想傾都冇得傾

我都覺得有d效
不過真係要成日記住佢教既野

好羨慕佢地
叻人真係好 d錢咁好搵

唔怪之得你淨係睇到15分鐘，原來個醫生咁Hea

有咩所謂啊 攞藥咋嘛

我覺得極有效

呢排個人真係完全正面唔到

我覺得唔係個個都ok
不過如果覺得自己唔太嚴重既 可以試下愛群會d社工
我見過個個都ok起碼同佢講野係舒服既

下次問下醫生會唔會轉介，我驚佢講好多方法道理我睇好多書都有教，其實想佢一刀直入我個病因到ko,佢

好似話抑鬱同焦慮睇心理治療係最有效, 聽講好似話思覺失調個D就無咁有用

唔係個個都OK <--- 呢個一定架喇, 先唔好話幫你做個個係為錢麻木曬, 定佢真係為唔為病人諗, 其次佢有心做都好, 都未必夾到, 做呢方面0既唔係靠開藥, 仲難夾過睇醫生

由人地慢慢指導個感覺好似有效d

俾$1500睇醫生梗係唔係淨係攞藥咁簡單，佢要從你旅行嘅經歷同埋日常生活去判斷藥物嘅調節

Pish
有冇抑鬱/食緊血清素既同僚可以講下？

辛苦就快啲返去複診，我哋幫唔到你啲咩，自殺念頭可以係藥物副作用

唔洗轉介都ok我個陣係打電話上去約見社工
不過佢都係循序漸進式 唔係一刀切知種

血清素係大約兩星期先見效同埋, 當然你仲係好唔舒服最好即刻搵醫生, 但正常新症開住10mg lexapro 先係正常, 就算佢要重d 都要慢慢加上去, 我lexapro 都係由10mg 幾個月後先加到15mg, 又家隔左幾個月又想再加到我最高20mg, 不過我覺得睇定d 先都好, 加藥易減藥難

其實唔係真係咁難，加左劑量你食得唔舒服就會即刻減番，半年穩定就可以開始減藥

我個件次次加減藥都係我提出

可能下次覆診就加血清啦, 醫生話想我再穩定D, 佢應該覺得我仲係個人有D 不安

我認我係心急，因為好快又開學，再搞唔掂我就要defer, 下年同過另一班人讀，我真係超級唔想
大半年前其實我都食緊lexapro, 每日兩粒10mg, 所以我好相信呢個劑量對我身體係唔會有咩問題
而家10mg已經食咗兩個星期，個人仲係好down, 好頹，咩都做唔到咁

你又較左藥黎咩?

返到黎就比人當係工人咁日日叫我去湊bb
想搵日係屋企執返好張書枱都唔得

邊個生左bb

呢幾日無啦啦極緊張鬆唔到，頭又緊又麻。睇黎要提早覆診較較藥

食藥真係好煩

我想同bb玩
日日係屋企好悶

較藥真係好辛苦

舅父嘅bb，係我媽幫手湊，之後我媽就成日叫我去幫手

唔知係keep住食藥定係返左香港，呢排情緒好穩定

放假無同男朋友出去？

如果我好似你地咁辛苦，晨早已經打去診所約最快日期再叫醫生盡快打返俾我同我傾較藥，特別係有自殺念頭係要即刻返去複診，因為依個副作用係罕有兼嚴重

佢要返工

今次真係為食到出事，食完個太興椰香咖喱牛腩飯加杯冰鎮奶茶，依家肚痛到痴線

我有d 頭暈者, 轉藥應該必經, 忍受到, 只係慣性呢度大家呻下, 如果真正頂唔順我連登都唔上啦

咖哩溝奶茶腸易激好易出事

係個椰香咖喱牛腩飯出事，前晚食太興燒腩加冰鎮奶茶都冇事

椰奶溝淡奶真係唔掂，好耐都未試過咁痛

唔係飲太多凍野冰飲 對脾胃唔好

好

戎唔到凍野, 仲要夏天

岩岩飲完雪榚紅豆冰

留名跟進

成日瞓到無去睇醫生

你約開幾點鐘？

下晝 但我天光先瞓
而家仲搞到無藥食

你唔鐘意同bb玩 ?
點解無lala有bb既？

如果同醫生講冇藥 係咪可以插隊早d睇

我個度無人睇
即日book都得

下畫都唔知醒好難搞架喎

我個間都係, 日日都唔會full booking, 例如我去睇前面有一個人睇, 到我睇完之後一定無人, 有次就我去個時完全無人, 我走先得一個

你想跟進邊位巴絲

我次次都會見到我前面同之後嗰個

我次次都準時覆診就係驚冇晒藥食

我次次都預早超過一星期, 怕醫生突然放大假我唔知

病發緊
好暈標汗，手腳又痹
就黎抖唔到氣

當時間一耐（睇咗好幾年）
生活又唔如意時
真係唔想去

Book四五點得啦掛

有無鎮仔可以食

一個唔小心，又發作

一日無辦法擺脫屋企，一日都唔會好返

食左 而家好啲

你地個個都睇幾年定點？
係咪幾年未好返晒係正常？
我情況輕微醫生話食半年藥就得

我都覺改變唔到環境點改變自己都冇咩用
不過你畢業後可以靠自己 仲有曙光

我一開始睇個時醫生話我半年大半年會好返, 最後食左4年

我覺得你見心理學家會好好多

我唔想食咁耐
兩個月仲未好轉完全穩定係咪正常

你其實無點發作過所以識去搵醫生?我而家諗返頭兩年其實食唔夠量既藥, 都控制唔曬個病, 但一路以為自己係穩定, 次次都同醫生講我無事, 拖耐左, 最後又爆發返驚恐, 先識轉藥同加藥

我跟本唔識分咩係穩定, 我跟本由識諗野開始已經係有唔妥, 但一路無理佢, 所以我覺得好返少少已經叫穩定左

深深體會